怒海真相是甚麼？ - 高慧然

節錄

怒海真相是甚麼？ - 高慧然

中國維權律師盧思位受。。。。。

從法理角度看，大陸公安無權以香港法律「港版國安法」進行調查。「偷越邊境」需要情節嚴重才構成犯罪，而香港已經回歸，所以不存在邊境與否的問題，應以「行政管理」處理，同時根據以往中國和香港的移交先例，將12港人移交處理絕對可行。

不過，林鄭眼中，所有專家都只是「所謂專家」，中國律師當然並不例外。不了解中國法律的林鄭，評論該案件時似乎比中國律師更內行，指12人涉嫌非法入境內地，由內地機關依法處理份屬恰當。

。。。。。。。確證了過去一年多來香港人反送中的必要性和正當性。

正因為黑箱作業，各種傳言都有，有說公安是在香港海域越界擄走12港人，也有說公安捉人的位置是在公海。若傳言屬實，則後者比前者更嚴重，是中國公安在公海綁架香港人，其中一人更持葡國護照。

所以，當前最重要的是公開一切真相，讓12人得到公開審訊。可是，這一切有可能嗎？香港人還擁有人的基本權利嗎？